［眾籌告黑警］「反濫權大控訴眾籌計劃」

反送中運動持續，警方行動屢被質疑濫用暴力。10 名警暴受害人聯同民陣義務律師團隊發起「反濫權大控訴眾籌計劃」，希望眾籌 1,000 萬元，以向警方提出民事索償及司法覆核。6月12日在金鐘被橡膠子彈打中肚部的「老吳」吳應武，其女兒 Francis 在記者會上總括，他們提訴只為了公義，希望以行動告訴其他面對壓力的受害人，有很多人會支持他們，亦希望對警方起阻嚇作用，「唔好以為遮住個 number，就無嘢需要承擔。」

Francis 又表示，相信包括其父親在內、曾被捕的受害者都有被警方加控罪名的心理準備，但目睹警方濫權濫暴越趨嚴重，「我哋唔可以因為驚就唔行出嚟。」
其中 6 名受害者今日舉行記者招待會，交代眾籌計劃細節，其中包括吳應武、6.12 被速龍小隊人員從後拉扯毆打的吳康聯、7.14 在沙田被警方近距離施放胡椒噴霧、任職朱凱廸議助的魯湛思、8 月 4 日在將軍澳景林邨被警棍扑穿頭的陳恭信、8.11 在銅鑼灣被臥底警員撲倒至左手嚴重骨折的林維坤，及 8 月 31 日在柴灣地鐵站被捕的東區區議員徐子見。而其餘 4 名受害人因不便披露身份，今日並未出席記者會。

陳恭信表示，眾籌計劃所籌得金額，將會用來支付案件的律師費用、專家證人費用，及萬一敗訴時支付對方堂費。他們表示，和律師團隊商討後，首階段的眾籌目標為 1000 萬元，而他們會視乎第一階段的反應，如果日後有更多受害者希望向警方，甚至其他公營機構如港鐵索償，他們會考慮進行第二階段的眾籌。
陳恭信表示，計劃現已獲社民連無償借出銀行戶口，而 6 名可露面的受害人已組成工作小組，日後籌得款項的用途將會由工作小組共同決定。

記者會上播放多段受害者被警方毆打的片段，陳恭信形容，他們面對情況，只是警方在過去三個月濫權濫暴力的「冰山一角」。
已入禀司法覆核速龍制服沒編號的陳恭信表示，他們最想的是控告毆打他們的個別警員，因為「一人做事一人當」，但警方在過去數月行動中故意不展示編號，不僅令他們難以提告，更令警員以為無需為個人行為負責，任意妄為。

眾籌連結：

-剔返「反濫權大控訴眾籌計劃」
-可匿名捐款

新聞來源： 立場新聞 thestandnews
———————
幫推幫share
仲差一半，立即捐款！

快啲捐

仲未夠？

pish

似乎未，睇圖二，距離1000萬仲差一半

612唔係話會拎500萬出嚟幫手咩?

推